[{"id":0,"question":"Klinek ograniczają:","answers":[{"answer":"Od tyłu górny brzeg półkuli.","isTrue":false},{"answer":"Od dołu bruzda ostrogowa.","isTrue":false},{"answer":"Od przodu bruzda ciemieniowo - potyliczna","isTrue":false},{"answer":"Od góry zakręt zaśrodkowy","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Drogi kojarzeniowe półkul mózgu:","answers":[{"answer":"korowe łączą ośrodki tego same zakrętu między sobą","isTrue":false},{"answer":"podkorowe krótkie łączą dwa sąsiednie zakręty","isTrue":false},{"answer":"podkorowe długie łączą płaty jednej półkuli między sobą","isTrue":false},{"answer":"korowo - podkorowe łączą płaty jednej półkuli z analogicznymi drugiej","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Gyrus postcentralis sąsiaduje z gyrus precentralis","isTrue":false},{"answer":"Gyrus frontalis superior widoczny na powierzchni przyśrodkowej półkuli nosi nazwę gyrus frontalis medialis","isTrue":false},{"answer":"Drogi spoidłowe tworzą trzy spoidła","isTrue":false},{"answer":"Opona twarda zbudowana jest z dwóch blaszek","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Prawdziwe jest stwierdzenie","answers":[{"answer":"Uszkodzenie ośrodka pisarskiego (pole 52 Brodmanna) prowadzi do afazji ruchowej Broca","isTrue":false},{"answer":"Kleszcze potyliczne to włókna spoidła wielkiego","isTrue":false},{"answer":"Pole przedwzrokowe nie jest częścią kresomózgowia nieparzystego","isTrue":false},{"answer":"Istota biała rdzenia kręgowego jest położona obwodowo","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Przez światło zatoki jamistej przechodzi:","answers":[{"answer":"nerw odwodzący","isTrue":false},{"answer":"nerw twarzowy","isTrue":false},{"answer":"tętnica szyjna wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"nerw oczny","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Gdzie blaszki opony twardej mózgowia nie są zrośnięte ze sobą:","answers":[{"answer":"w miejscach zatok żylnych opony twardej","isTrue":false},{"answer":"w zagłębieniach Meckela","isTrue":false},{"answer":"w miejscu siodła tureckiego","isTrue":false},{"answer":"w miejscach położenia woreczków śródchłonkowych, na przedniej powierzchni piramidy kości skroniowej","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Do dróg wstępujących wychodzących z rogu tylnego rdzenia kręgowego należą:","answers":[{"answer":"rdzeniowo-pokrywowa tylna","isTrue":false},{"answer":"rdzeniowo-móżdżkowa przednia","isTrue":false},{"answer":"rdzeniowo-wzgórzowa tylna","isTrue":false},{"answer":"rdzeniowo-wzgórzowa przednia","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Wybierz zdania prawdziwe o tętnicy Adamkiewicza:","answers":[{"answer":"występuje na pograniczu części piersiowej i lędźwiowej rdzenia, przeważnie po stronie prawej","isTrue":false},{"answer":"zazwyczaj odchodzi od tętnicy międzyżebrowej tylnej","isTrue":false},{"answer":"jej gałęzie końcowe zaopatrują zgrubienie lędźwiowe i końcowy odcinek rdzenia kręgowego, ale nie dochodzą do stożka rdzeniowego","isTrue":false},{"answer":"jest największą tętnicą korzeniową","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe dotyczące tętnic rdzeniowych:","answers":[{"answer":"Tętnica rdzeniowa przednia odchodzi od tętnicy kręgowej nieco powyżej początku tętnicy podstawnej.","isTrue":false},{"answer":"Odchodzące od tętnic rdzeniowych gałęzie środkowe zaopatrują głównie istotę białą, a gałęzie obwodowe – głównie istotę szarą","isTrue":false},{"answer":"Tętnica rdzeniowa przednia ma postać jednolitego naczynia jedynie w części szyjnej.","isTrue":false},{"answer":"Tętnica rdzeniowa tylna zawsze dochodzi do nici końcowej rdzenia kręgowego.","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"W skład krzyżujących się dróg projekcyjnych spoidła białego rdzenia kręgowego wchodzą:","answers":[{"answer":"droga rdzeniowo-siatkowa","isTrue":false},{"answer":"droga rdzeniowo-móżdżkowa przednia","isTrue":false},{"answer":"droga korowo-rdzeniowa przednia","isTrue":false},{"answer":"droga rdzeniowo-wzgórzowa tylna","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Wskaż zadania prawdziwe:","answers":[{"answer":"Jądro śródmózgowiowe jest jądrem związanym z czuciem powierzchniowym","isTrue":false},{"answer":"W Jądrze samotnym leży drugi neuron drogi jądrowo-wzgórzowo-korowej","isTrue":false},{"answer":"Wstęga trójdzielna składa się tylko z włókien skrzyżowanych","isTrue":false},{"answer":"Włókna jądra samotnego dochodzą do jądra łukowatego dodatkowego","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące drogi rdzeniowo-móżdżkowej tylnej:","answers":[{"answer":"W jądrze piersiowym leży drugi neuron tej drogi","isTrue":false},{"answer":"Neuryty komórek jądra piersiowego krzyżują się","isTrue":false},{"answer":"Przechodzi przez konar dolny móżdżku","isTrue":false},{"answer":"Dochodzi do jądra wierzchu","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące drogi rdzeniowo-móżdżkowej przedniej","answers":[{"answer":"W jądrze rogu tylnego leży 2 neuron tej drogi","isTrue":false},{"answer":"Neuryty tej drogi krzyżują się","isTrue":false},{"answer":"Przebiega przez konar górny móżdżku","isTrue":false},{"answer":"3 neuron tej drogi leży w jądrze zębatym","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące pęczka podłużnego grzbietowego","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się w podwzgórzu","isTrue":false},{"answer":"Biegnie w nakrywce śródmózgowia","isTrue":false},{"answer":"Biegnie w sznurze bocznym rdzenia kręgowego","isTrue":false},{"answer":"Łączy z sobą wszystkie ośrodki autonomiczne pnia mózgu i rdzenia kręgowego","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Wskaż zdania nieprawdziwe dotyczące pęczka podłużnego przyśrodkowego","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się w jądrze śródmiąższowym Cajala","isTrue":false},{"answer":"Biegnie przez część brzuszną rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"Kończy się w rogu przednim rdzenia kręgowego","isTrue":false},{"answer":"Łączy jądra nerwów II,V,VII","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące komory bocznej","answers":[{"answer":"Część środkowa jest położona w płacie czołowym","isTrue":false},{"answer":"Róg przedni jest ograniczony przyśrodkowo przez głowę jądra ogoniastego","isTrue":false},{"answer":"Róg tylny od boku ograniczony jest przez trzon jadra ogoniastego","isTrue":false},{"answer":"Róg dolny znajduje się w płacie potylicznym","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące odpływu płynu mózgowo-rdzeniowego","answers":[{"answer":"Jest całkowicie resorbowany do splotów naczyniówkowych komór","isTrue":false},{"answer":"Około 70% płynu jest resorbowane z przestrzeni podpajęczynówkowej do naczyń żylnych opony miękkiej","isTrue":false},{"answer":"Około 50% przez ziarnistości opony pajęczej do zatok żylnych opony twardej","isTrue":false},{"answer":"Około 20% odpływa przez wypustki opony pajęczej do szczelin tkankowych osłonek nerwowych","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Droga jądrowo-wzgórzowo-korowa:","answers":[{"answer":"Przewodzi tylko bodźce czuciowe","isTrue":false},{"answer":"Dla nerwu pośredniego pierwszym neuronem jest zwój kolanka","isTrue":false},{"answer":"Przechodzi przez odnogę tylną torebki wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Biegnie przez konar górny wzgórza","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Wskaż zdania prawdziwe","answers":[{"answer":"Jądro pośrednio-boczne to rdzeniowy ośrodek układu parasympatycznego","isTrue":false},{"answer":"Jądro pośrednio-przyśrodkowe to rdzeniowy ośrodek układu sympatycznego","isTrue":false},{"answer":"Jądro pośrednio-przyśrodkowe leży w istocie szarej pośredniej środkowej","isTrue":false},{"answer":"Twór siatkowaty jest szczególnie wyraźny w cześci lędźwiowej rdzenia kręgowego","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Komora IV:","answers":[{"answer":"Poprzez wodociąg mózgu komunikuje się z komorą III","isTrue":false},{"answer":"Ścianę tylną komory IV tworzy dół równoległoboczny","isTrue":false},{"answer":"Strop komory IV jest utworzony w części tylnej m.in. przez zasuwkę","isTrue":false},{"answer":"Z komory Arancjusza wydostaje się część splotu naczyniówkowego zwana koszyczkiem Bochdaleka","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Charakter czuciowy mają jądra:","answers":[{"answer":"Żwaczowe","isTrue":false},{"answer":"Samotne","isTrue":false},{"answer":"Westphala-Edingera","isTrue":false},{"answer":"Mostowe","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Charakter ruchowy mają jądra:","answers":[{"answer":"Początkowe","isTrue":false},{"answer":"Westphala-Edingera","isTrue":false},{"answer":"Dwuznaczne","isTrue":false},{"answer":"Ślinowe górne","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Charakter parasympatyczny mają:","answers":[{"answer":"Grzbietowe nerwu X","isTrue":false},{"answer":"Ślinowe dolne","isTrue":false},{"answer":"Ślinowe górne","isTrue":false},{"answer":"Westphala-Edingera","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"W istocie białej odnogi mózgu biegną drogi:","answers":[{"answer":"Korowo-rdzeniowa","isTrue":false},{"answer":"Rdzeniowo-siatkowa","isTrue":false},{"answer":"Korowo-siatkowa","isTrue":false},{"answer":"Czerwienno-jądrowa","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Komora IV posiada zachyłki:","answers":[{"answer":"Boczny","isTrue":false},{"answer":"Przedni","isTrue":false},{"answer":"Tylny","isTrue":false},{"answer":"Wierzchu","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Do jąder własnych nakrywki śródmózgowia należą:","answers":[{"answer":"Istota czarna","isTrue":false},{"answer":"Jądro czerwienne","isTrue":false},{"answer":"Jądro tworu siatkowatego","isTrue":false},{"answer":"Jądro Westphala-Edingera","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Przez które z tych struktur przechodzi droga słuchowa?","answers":[{"answer":"Ciało kolankowate boczne","isTrue":false},{"answer":"Ciało kolankowate przyśrodkowe","isTrue":false},{"answer":"Ramię Wzgórka górnego","isTrue":false},{"answer":"Ramię wzgórka dolnego","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Które z poniższych cechują tractus corticonuclearis/corticobulbar tract?","answers":[{"answer":"Tworzą 3/5 środkowe odnogi mózgu","isTrue":false},{"answer":"Przechodzi przez genu capsula interna","isTrue":false},{"answer":"Jest to droga dwuneuronowa","isTrue":false},{"answer":"Prowadzi włókna wszystkich nerwów czaszkowych","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"W skład układu pozapiramidowego wchodzą następujące ośrodki:","answers":[{"answer":"Susbstantia nigra","isTrue":false},{"answer":"Globus pallidus","isTrue":false},{"answer":"Stratium","isTrue":false},{"answer":"nucleus subthalamicus","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"58. Przez które struktury przechodzi droga korowo-rdzeniowa","answers":[{"answer":"Kolanu torebki wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"śródmózgowie","isTrue":false},{"answer":"Sznur tylny rdzenia kręgowego","isTrue":false},{"answer":"Sznur boczny rdzenia kręgowego","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Unerwienie czuciowe opony twardej pochodzi od:","answers":[{"answer":"gałęzi nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"gałęzi żuchwowej nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"gałęzi nerwy podjęzykowego","isTrue":false},{"answer":"C2, C3, C4","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"W skład koła tętniczego mózgu (Willisa) wchodzą:","answers":[{"answer":"Tętnice mózgu środkowe","isTrue":false},{"answer":"Tętnice mózgu przednie","isTrue":false},{"answer":"Nieparzysta tętnica łącząca tylna","isTrue":false},{"answer":"Tętnice mózgu tylne","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Otwór międzykomorowy jest ograniczony przez:","answers":[{"answer":"powierzchnię tylną części wolnej sklepienia","isTrue":false},{"answer":"spoidło przednie","isTrue":false},{"answer":"guzek przedni wzgórza","isTrue":false},{"answer":"blaszkę krańcową","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Czego nie zaliczamy do nadwzgórza?","answers":[{"answer":"habenula","isTrue":false},{"answer":"nucleus subthalamicus","isTrue":false},{"answer":"corpus pineale","isTrue":false},{"answer":"zona incerta","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"W jakiej strukturze może znajdować się acervulus cerebri?","answers":[{"answer":"przysadka","isTrue":false},{"answer":"szyszynka","isTrue":false},{"answer":"układ komorowy","isTrue":false},{"answer":"spoidło uzdeczek","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Co ogranicza komorę trzecią od dołu?","answers":[{"answer":"ciała suteczkowate","isTrue":false},{"answer":"istota szara środkowa podwzgórza","isTrue":false},{"answer":"guz popielaty","isTrue":false},{"answer":"skrzyżowanie wzrokowe","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Jakie struktury wchodzą w skład układu siatkowatego:","answers":[{"answer":"twór siatkowaty","isTrue":false},{"answer":"istota szara środkowa","isTrue":false},{"answer":"miejsce sinawe","isTrue":false},{"answer":"ośrodki blaszki czworaczej","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Jądra których nerwów czaszkowych znajdują się w nakrywce śródmózgowia?","answers":[{"answer":"n. III","isTrue":false},{"answer":"n. IV","isTrue":false},{"answer":"n. V","isTrue":false},{"answer":"n. VI","isTrue":false}]}]